一定要講出社會信用系係反道德

長文分析轉帖

//大陸學校沒有教倫理學，很多人都不明白，當一種道德行為降格為一種手段時，即使可帶來好的結果，都是屬於違反道德。例如，做好人，是道德的，但「為了」選上總統而努力做好人，動機不純，令好人失德了。

社會信用系統，本質就是奴役人民「為了」獲取更高評分，而不擇手段做更多好的行為，去討好政府所定下的道德標準。敗壞了集體的道德，亦剝奪人民的自由。

當一個人畢生都追求更高分數時，他自然心無二致，不會再追求其他人生而活着的目的了——這便是極權政府維穩的最高目標。//

香港人除左錢，亦都好鐘意做道德衛士
所以一定要講出社會信用系統係反道德
否則單純講有乜實際壞處係唔夠，港豬同廢老都只會話，我行得正企得正，我唔犯法唔關我事

廢老只關心利益

真道德、假道德
呢啲高層次思考
撚識分咩

同佢地講以後
- 飲酒扣分
- 賭錢扣分
- 衝燈扣分

扣完無得去旅行
仔女都連累

我諗呢樣野一定係全民反對架啦, 影響香港每一個人, 雖然睇落暫時都冇咩具體方案話點APPLY 落香港人, 但一定要睇過媒體簡單D講比香港各階層既市民聽。

但我想問, 如果內地推出個方案只係影響大陸人, 追蹤佢地係香港既消費信用, 我地可以點反對?

你setup晒硬件軟件係到，想追蹤邊個都得架啦，你話只係用大陸人身上邊個信，點證明
香港唔係大陸，點解要用納稅人既錢協助你追蹤大陸人

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

要追蹤大陸人係香港消費, 我估唔難, 可能而家已經做緊, lol, 佢地都係用咩9 支那寶/Union Pay, 只不過係.佢地而家係香港既消費唔受信用限制 (純粹9估)

最撚緊要係一定唔可以比呢套信用系統APPLY 係香港人身上, 大陸人wfc.....

香港早就要對大陸人實行